\documentclass{beamer}
\mode<presentation>
\usetheme{Luebeck}
\usecolortheme{beaver}
\setbeamercolor{structure}{fg=red}
\usepackage{textpos}
\setbeamercovered{dynamic}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{multicol}
\usepackage{color}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes, arrows}

\title{Funções e Algoritmos}
\author{Daniel Pimentel}
\institute{Instituto Federal de Alagoas}

\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
  \maketitle
\end{frame}

\begin{frame}{Sequências}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> $a_1, a_2, a_3, ...$ 
  \item<3-> ${a_n : \in N}$
  \item<4-> ${a_n}$
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Símbolo de somatório, somas}
  \begin{enumerate}
    \pause
  \item<2-> $\sum_{j=1}^n a_j = a_1 + 1_2 + ... + a_n$
  \item<3-> $\sum_{j=m}^n a_j = a_m + a_{m+1} + ... + a_n$
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Classes indexadas de conjuntos}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> $f:I \to S$
  \item<3-> $\{A_i | i \in I\}$
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Funções recursivamente definidas}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Valores base
  \item<3-> Decremento do argumento
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Função fatorial}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> $n! = n(n - 1)(n - 2) ... 3 * 2 * 1$
  \item<3-> Se $n = 0$, então $n! = 1$
  \item<4-> $Se n > 0$, então $n! = n (n - 1)!$
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Exemplo}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> 4!=4*3!
  \item<3-> 3!=3*2!
  \item<4-> 2!=2*1!
  \item<5-> 1!=1*0!
  \item<6-> 0!=1
  \item<7-> 1!=1*1=1
  \item<8-> 2!=2*1=2
  \item<9-> 3!=3*2=6
  \item<10-> 4!=4*6=24
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Números de níveis}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Passo 1 pertence ao nível 1
  \item<3-> Passo 2 pertence ao nível 2
  \item<4-> Passo 3 pertence ao nível 3
  \item<5-> Passo 5 pertence ao nível 5
  \item<6-> Passo 6 pertence ao nível 4
  \item<7-> Passo 7 pertence ao nível 3
  \item<8-> Passo 8 pertence ao nível 2
  \item<9-> Passo 9 pertence ao nível 1
  \item<10-> $4!$ tem profundidade de recursão 5
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Sequência de Fibonacci}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Se $n = 0$ ou $n = 1$, então $F_n = n$
  \item<3-> Se $n > 1$, então $F_n = F_{n - 2} + F_{n - 1}$
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Funções de Ackermann}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Se $m = 0$, então $A(m, n) = n + 1$
  \item<3-> Se $m \neq 0$, mas $n = 0$, então $A(m, n) = A(m - 1, 1)$
  \item<4-> Se $m \neq 0$ e $n \neq 0$, então $A(m, n) = A(m - 1, A(m, n - 1))$
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Cardinalidade}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> $A \simeq B$
  \item<3-> $f:A \to B$
  \item<4-> $|A|$
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Algoritmos e funções}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Lista finita de passos bem definidos 
  \item<3-> Eficiciência
  \item<4-> Complexidade
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Complexidade de algoritmos}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Busca linear: $O(n)$
  \item<3-> Busca binária: $O(log n)$
  \item<4-> Classificação de bolhas: $O(n^2)$
  \item<5-> Ordenação por mistura: $O(n log n)$
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Código}
  \only<2->{
    \lstinputlisting[language=Python, frame=single, numbers=left, firstline=1, lastline=4]{static/code/code}
  }
  
  \only<3->{
    \lstinputlisting[language=Python, frame=single, numbers=left, firstline=6, lastline=9]{static/code/code}
  }
  
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Referências}
  \footnotesize{
    \bibliography{talk}
    \bibliographystyle{apalike}
  }
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{figure}
    \includegraphics[scale=2]{static/image/logo}
    \caption{\url{d4n1.org}}
  \end{figure}  
\end{frame}

\end{document}
